[
  {
    "question": "Chủ thể chiếm hữu tư liệu sản xuất chủ yếu trong chế độ tư bản chủ nghĩa là:",
    "answer": "Giai cấp tư sản."
  },
  {
    "question": "Đại biểu cho lực lượng sản xuất tiên tiến trong chế độ tư bản chủ nghĩa là:",
    "answer": "Giai cấp công nhân."
  },
  {
    "question": "Phạm trù trung tâm của chủ nghĩa xã hội khoa học là pham trù nào?",
    "answer": "Sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân."
  },
  {
    "question": "Giai cấp công nhân có nguồn gốc xuất thân từ những giai cấp, tầng lớp nào trong xã hội?",
    "answer": "Thợ thủ công/Tiểu tư sản/Giai cấp nông dân."
  },
  {
    "question": "Đại biểu cho quan hệ sản xuất chiếm hữu tư nhân tư bản chủ nghĩa về tư liệu sản xuất trong chế độ tư bản chủ nghĩa là:",
    "answer": "Giai cấp tư sản."
  },
  {
    "question": "Quy luật ra đời của Đảng Cộng sản ở các nước tư bản chủ nghĩa phát triển là sự kết hợp của:",
    "answer": "Chủ nghĩa Mác với phong trào công nhân."
  },
  {
    "question": "Đảng Cộng sản Việt Nam ra đời là sự kết hợp của:",
    "answer": "Chủ nghĩa Mác – Lênin với phong trào công nhân và phong trào yêu nước."
  },
   {
    "question": "C.Mác và Ph. Ăngghen nói: Tất cả các giai cấp khác đều suy tàn và tiêu vong cùng với sự phát triển của đại công nghiệp, còn giai cấp vô sản lại là … của bản thân nền đại công nghiệp. Từ còn thiếu là:",
    "answer": "Sản phẩm."
  },
   {
    "question": "Trong xã hội tư bản chủ nghĩa, địa vị xã hội của giai cấp công nhân có biểu hiện gì?",
    "answer": "Là giai cấp không có tư liệu sản xuất chủ yếu, phải bán sức lao động cho nhà tư bản và bị nhà tư bản bóc lột giá trị thặng dư."
  },
  {
    "question": "Điền cụm từ thích hợp vào chỗ trống (…): Trong chế độ tư bản chủ nghĩa, giai cấp công nhân có lợi ích cơ bản … với lợi ích của giai cấp tư sản?",
    "answer": "Đối lập trực tiếp."
  },
  {
    "question": "Sự khác nhau căn bản giữa giai cấp công nhân ở các nước tư bản chủ nghĩa và xã hội chủ nghĩa biểu hiện ở?",
    "answer": "Quan hệ sở hữu với tư liệu sản xuất chủ yếu của xã hội."
  },
    {
    "question": "Trong mối quan hệ với giai cấp công nhân và nhân dân lao động thì đặc điểm của Đảng Cộng sản là:",
    "answer": "Đội tiên phong chiến đấu/ Lãnh tụ chính trị/ Bộ tham mưu chiến đấu."
  },
    {
    "question": "Trong mối quan hệ với Đảng Cộng sản, giai cấp công nhân là gì?",
    "answer": "Cơ sở xã hội của Đảng cộng sản."
  },
   {
    "question": "Giai cấp, tầng lớp nào đại diện cho lực lượng sản xuất tiên tiến trong chủ nghĩa tư bản?",
    "answer": "Giai cấp công nhân."
  },
  {
    "question": "Đối tượng nghiên cứu của chủ nghĩa xã hội khoa học là gì?",
    "answer": "Những quy luật, tính quy luật chính trị-xã hội/ Những nguyên tắc cơ bản/ Những điều kiện, con đường, hình thức, phương pháp đấu tranh của giai cấp công nhân và nhân dân lao động."
  },
  {
    "question": "Trong tất cả các giai cấp hiện đang đối lập với giai cấp tư sản thì chỉ có:",
    "answer": "a.Giai cấp vô sản là giai cấp thực sự cách mạng."
  },
   {
    "question": "Một trong những đặc điểm chính trị - xã hội của giai cấp công nhân là có gì?",
    "answer": "Tinh thần cách mạng triệt để nhất."
  },
    {
    "question": "Một trong những đặc điểm chính trị - xã hội của giai cấp công nhân trong chủ nghĩa tư bản là giai cấp có?",
    "answer": "Ý thức tổ chức kỷ luật cao."
  },
    {
    "question": "Sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân là gì?",
    "answer": "Lãnh đạo cuộc đấu tranh của nhân dân lao động, xóa bỏ chế độ tư bản chủ nghĩa, xóa bỏ mọi áp bức bóc lột, xây dựng thành công CNXH và CNCS."
  },
   {
    "question": "Điều kiện khách quan quy định sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân là gì?",
    "answer": "Địa vị kinh tế - xã hội và đặc điểm chính trị - xã hội của giai cấp công nhân."
  },
  {
    "question": "Vì sao GCCN có khả năng đoàn kết với các giai cấp, tầng lớp lao động khác trong xã hội?",
    "answer": "Vì GCCN có lợi ích cơ bản thống nhất với lợi ích của các giai cấp, tầng lớp khác trong XH."
  },
    {
    "question": "Đại biểu của chủ nghĩa xã hội khoa học không tưởng phê phán là ai?",
    "answer": "Xanhximông/ S. Phuriê/ R. Ôoen."
  },
  {
    "question": "Nguồn gốc lý luận trực tiếp cho ra đời chủ nghĩa xã hội khoa học là:",
    "answer": "Chủ nghĩa xã hội không tưởng Pháp."
  },
  {
    "question": "Chủ nghĩa xã hội không tưởng Pháp có giá trị là:",
    "answer": "Giá trị nhân văn, nhân đạo/ Giá trị phê phán lên án/ Giá trị dự báo, dự đoán."
  },
  {
    "question": "Phạm trù xuất phát của chủ nghĩa xã hội khoa học là:",
    "answer": "Giai cấp công nhân."
  },
    {
    "question": "Tác phẩm nào sau đây được xem là tác phẩm gối đầu giường của những người cộng sản?",
    "answer": "Tuyên ngôn của Đảng Cộng sản."
  },
  {
    "question": "Nhân tố chủ quan nào có ý nghĩa quyết định với việc thực hiện sứ mệnh lịch sử của GCCN?",
    "answer": "Vai trò lãnh đạo của Đảng Cộng sản."
  },
  {
    "question": "Mục tiêu cao nhât trong sự nghiệp cách mạng của GCCN là mục tiêu gì?",
    "answer": "Giải phóng GCCN và nhân dân lao động, đồng thời giải phóng xã hội thoát khỏi áp bức, bóc lột, bất công, xây dựng CNXH và CNCS."
  },
  {
    "question": "Điền cụm từ thích hợp vào chỗ trống (…): Đảng Cộng sản ra đời là sản phẩm của sự kết hợp giữa chủ nghĩa Mác với …",
    "answer": "a.Phong trào công nhân."
  },
  {
    "question": "Vì sao giai cấp công nhân là giai cấp có tinh thần cách mạng triệt để nhất?",
    "answer": "Vì GCCN có lợi ích đối kháng trực tiếp với lợi ích của giai cấp tư sản."
  },
  {
    "question": "Điền cụm từ thích hợp vào chỗ trống (…): Giai cấp công nhân là … của Đảng Cộng sản, là nguồn bổ sung lực lượng phong phú cho Đảng cộng sản.",
    "answer": "Cơ sở xã hội."
  },
  {
    "question": "Một trong những nội dung sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân là gì?",
    "answer": "Xóa bỏ chế độ tư bản chủ nghĩa."
  },
  {
    "question": "Điều kiện khách quan quy định sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân trong chế độ tư bản chủ nghĩa là gì?",
    "answer": "Địa vị kinh tế - xã hội và đặc điểm chính trị - xã hội của giai cấp công nhân."
  },
  {
    "question": "Căn cứ vào địa vị kinh tế - xã hội: Giai cấp công nhân là giai cấp tiên tiến nhất vì:",
    "answer": "GCCN đại biểu cho lực lượng sản xuất hiện đại, cho phương thức sản xuất tiên tiến."
  },
  {
    "question": "Tổ chức cao nhất để lãnh đạo giai cấp công nhân thực hiện sứ mệnh lịch sử là:",
    "answer": "Đảng Cộng sản."
  },
  {
    "question": "Thế nào là chủ nghĩa xã hội khoa học?",
    "answer": "Là một hệ thống tư tưởng về xã hội và lịch sử dựa trên phương pháp luận triết học duy vật biện chứng và duy vật lịch sử"
  },
  {
    "question": "Nhân vật nào dưới đây sáng lập ra chủ nghĩa xã hội khoa học?",
    "answer": "C.Mác và Ph.Ăngghen."
  },
  {
    "question": "Theo quan điểm của chủ nghĩa xã hội khoa học thì giai cấp nào dưới đây là giai cấp tiến bộ nhất trong lịch sử loài người?",
    "answer": "Giai cấp công nhân"
  },
  {
    "question": "Tác phẩm nào sau đây được xem là tác phẩm gối đầu giường của những người cộng sản?",
    "answer": "Tuyên ngôn của Đảng Cộng sản."
  },
  {
    "question": "Giai cấp công nhân được hình thành và phát triển mạnh trong xã hội nào?",
    "answer": "Xã hội tư bản chủ nghĩa."
  },
  {
    "question": "Yếu tố nào giữ vai trò quyết định nhất đối với tính cách mạng triệt để nhất của giai cấp công nhân?",
    "answer": "Đại diện cho xã hội tương lai"
  },
  {
    "question": "Giai cấp công nhân ở các nước tư bản chủ nghĩa có đặc điểm gì?",
    "answer": "Bị bóc lột nặng nề hơn trước đây."
  },
  {
    "question": "Hệ thống các nước xã hội chủ nghĩa được hình thành trong giai đoạn nào?",
    "answer": "Ngay sau chiến tranh thế giới thứ hai."
  },
  {
    "question": "Trong tác phẩm tuyên ngôn của Đảng Cộng sản, C.Mác và Ph. Ăngghen đã khẳng định: \"tất cả các giai cấp khác đều suy tàn, tiêu vong cùng với sự phát triển của đại công nghiệp, còn giai cấp vô sản lại là ... của bản thân nền đại công nghiệp\".",
    "answer": "Sản phẩm."
  },
  {
    "question": "Giai cấp công nhân ra đời thực hiện sức mệnh gì?",
    "answer": "Xóa bỏ nhà nước của giai cấp tư sản, xây dựng thanh công chủ nghĩa xã hội và chủ nghĩa cộng sản."
  },
  {
    "question": "Đảng cộng sản mang bản chất của giai cấp nào dưới đây?",
    "answer": "Giai cấp công nhân."
  },
  {
    "question": "Quy luật kinh tế cho sự ra đời của Đảng Cộng sản ở tất cả các nước là sự kết hợp từ những yếu tố nào?",
    "answer": "Chủ nghĩa Mác - Lênin với phong trào công nhân."
  },
   {
    "question": "Đảng Cộng sản được xem là đại biểu cho mang lại lợi ích cho giai cấp nào dưới đây?",
    "answer": "Giai cấp công nhân và nhân dân lao động."
  }, 
  {
    "question": "Giai cấp công nhân có vai trò như thế nào?",
    "answer": "Là chủ thể của quá trình sản xuất vật chất để sản xuất ra của cải vật chất ngày càng nhiều đáp ứng nhu cầu ngày càng tăng của con người và xã hội."
  },
  {
    "question": "Theo quan điểm của C.Mác, đối với những nước chưa có chủ nghĩa tư bản phát triển cao cần phải có một thời kỳ khá lâu dài từ chủ ghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội. Đó là thời kỳ nào?",
    "answer": "Thời kỳ quá độ."
  },
  {
    "question": "Trong công cuộc xây dựng chủ nghĩa xã hội ở nước Nga Xôviết đã cho rằng, mục đích cao nhất, cuối cùng của những cải tạo xã hội chủ nghĩa là thực hiện nguyên tắc gì sau đây?",
    "answer": "Làm theo năng lực, hương theo nhu cầu."
  }, 
  {
    "question": "Chủ nghĩa xã hội có nền kinh tế phát triển cao dựa trên lực lượng sản xuất nào sau đây?",
    "answer": "Lực lượng sản xuất hiện đại."
  }, 
  {
    "question": "Nguyên nhân sâu xa nào dưới đây dẫn đến sự sụp đổ chế độ xã hội chủ nghĩa ở Liên Xô và các nước Đông Âu?",
    "answer": "Do quan niệm giáo điều về chủ nghĩa xã hội và duy trì quá lâu mô hình chủ nghĩa xã hội bao cấp."
  }, 
  {
    "question": "Mục tiêu của cuộc cách mạng xã hội chủ nghĩa là gì?",
    "answer": "Giai cấp công nhân giành lấy chính quyền, tập hợp quần chúng nhân dân xây dựng thành công xã hôi mới - xã hội chủ nghĩa về mọi mặt."
  }, 
  {
    "question": "Cơ sở để xác định thời đại và phân chia thời đại là gì?",
    "answer": "Hình thái kinh tế - xã hội và vị trí của một giai cấp đứng ở vị trí trung tâm."
  },
  {
    "question": "Tư tưởng dân chủ đầu tiên xuất hiện giai đoạn nào dưới đây?",
    "answer": "Thế kỷ thứ VIII trước công nguyên."
  }, 
  {
    "question": "Dân chủ xã hội chủ nghĩa đầu tiên xuất hiện tại quốc gia nào dưới đây?",
    "answer": "Nga."
  },
    {
    "question": "Dân chủ xã hội chủ nghĩa mang bản chất của giai cấp nào dưới đây?",
    "answer": "Công nhân."
  },
    {
    "question": "Nguyên tắc nào kết hợp với nguyên tắc tập trung để hình thành nguyên tắc tập trung dân chủ trong tổ chúc và quản lý xã hội?",
    "answer": "Nguyên tắc dân chủ."
  },
    {
    "question": "Vấn đề: “Dân giàu, nước mạnh, dân chủ, công bằng, văn minh” là đặc trưng thứ mấy trong 08 đặc trưng cơ bản của chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam? (Cương lĩnh xây dựng đất nước trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội bổ sung, phát triển năm 2011)",
    "answer": "1"
  }
  
]
